{
    "title": "學庸5",
    "range_remark": "(p96-p120)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "中庸乙書源出於小戴禮記中第幾篇?",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "①42",
                "②36",
                "③31",
                "④28"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "天命之謂性，率性之謂道，修道之謂",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "①和",
                "②教",
                "③本",
                "④校"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "喜怒哀樂之未發，謂之",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "①忠",
                "②中",
                "③和",
                "④合"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "子曰：「 ____其至矣乎! 民鮮能久矣。」",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "①中庸",
                "②守中",
                "③道德",
                "④道"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "子曰：「__其大知也與！而；",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "①舜",
                "②堯",
                "③湯",
                "④禹"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "以下何者非「中」的境界？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "①好問",
                "②執其兩端用之於民",
                "③隱惡而揚善",
                "④好察邇言"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "中庸第6-8章認為能代表智、仁、勇者，不包括以下何者？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "①大舜",
                "②顏回",
                "③子貢",
                "④子路"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "驅而納諸罟擭陷阱之中，而莫之知__ 也",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "①道",
                "②僻",
                "③辟",
                "④敝"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "期月，指",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "①滿月",
                "②一個月",
                "③一期三個月",
                "④很短的時間"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "哪一位聖賢者，孔子稱讚其為人，擇乎中庸，得一善，則拳拳服膺而弗失之矣？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "①顏回",
                "②子路",
                "③曾子",
                "④子貢"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "孔子講三達德中代表「仁」的化身的是？",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "①子貢",
                "②大舜",
                "③堯帝",
                "④顏回"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "子曰:「天下國家可均也，這「均」是指",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "①均分",
                "②均富",
                "③均衡",
                "④平治"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "袵金革，死而不厭；____ 之強也，而強者居之。",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "①北方",
                "②南方",
                "③東方",
                "④西方"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "子曰:「天下國家可均也，爵祿可辭也，白刃可蹈也，____ 不可能也。」",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "①中和",
                "②中庸",
                "③天理",
                "④至德"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "袵金革，死而不厭；「不厭」的意思是",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "①不厭惡",
                "②不厭世",
                "③不怕",
                "④不流俗"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "子曰：「素隱行怪，後世有述焉，「素」的意思是",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "①素質",
                "②索引",
                "③探索",
                "④素行"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "君子依乎中庸，遯世不見知而不悔，唯____能之",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "①聖者",
                "②仁者",
                "③能者",
                "④賢者"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "孔子認為以下哪個工夫不是真強？",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "①不流",
                "②不變",
                "③不倚",
                "④不平"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "下列何者為非？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "①天下國家可均是仁也",
                "②爵祿可辭世仁也",
                "③白刃可蹈是勇也",
                "④管仲 能九合諸侯一匡天下，是天下可均"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "中庸一書的作者，史家司馬遷認為是",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "①曾子",
                "②子思",
                "③孔子",
                "④孟子"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 2,
            "stem": "道也者，不可須臾離也；可離，非道也。是故，………，莫顯乎微，故君子慎其獨也。（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "君子戒慎乎其所不睹恐懼乎其所不聞莫見乎隱"
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 2,
            "stem": "故君子和而………………，強哉矯!國無道，至死不變，強哉矯!（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "不流強哉矯中立而不倚強哉矯!國有道不變塞焉強哉矯"
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 2,
            "stem": "子曰：「舜其大知也與!舜好………………；其斯以為舜乎！」（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "問而好察邇言隱惡而揚善執其兩端用其中於民"
        }
    ]
}